大灣區陷阱｜中年婦投資逾百萬中伏 租金保證買舖變爛場

港府近年多次吹噓大灣區前景，更鼓勵港人到大灣區投資，建制派更力銷大灣區作投資首選。面對本港高昂樓價，有港人欲嘗業主夢，到內地惠州以近140萬港元退休儲備金購買商舖，發展商聲稱提供6 年租金保證，回報率更高達33%，豈料保證期限過後，業主驚覺商場大部分舖位已荒廢，間隔及電力系統更已清拆，管理公司更「潛水」不作回覆。港人業主哭訴求助無門，更隨時血本無歸。有投資專家指，「租金保證」是內地房地產常見的糖衣陷阱，提醒港人置業前先了解投資項目一帶的人流及升值潛力。

52歲楊女士任職店舖銷售員，多年來為賺錢辛勤工作，曾一星期工作七日，慢慢累積逾百萬元退休儲備。2014年，內地發展商「京華地產」於香港舉行展銷會，推銷位於惠州的商場項目「京華‧購物廣場」，聲稱提供「6年穩定收益回報率高達33%」，更聲稱已有不少品牌進駐，包括：國美電器、starbucks、Nike等，楊女士一名內地友人，與親戚購入該商場共4個舖位，令楊女士大為心動，「百幾萬喺香港連一個車位都買唔到，而且買舖嘅維修成本冇住宅咁高」。

還有党

最尾佢叫發展商還完間鋪令我諗起「棟樓冧咗，咁我個單位有冇事？」

仲唔搵民建聯幫手

住公屋？ 講到咁隱晦

支共：
韭菜唔割對唔住自己

大陸最差就係買舖

笑撚死 投資支那既下場

搵林鄭問個清楚先

祖國一定唔會咁架
絕對係抹黑係抹黑
全國14億人民可以做證

最差應該係『投訴無門』
一投訴就屈你『尋釁生事』
因為好多騙案都係有官包
甚至係蟈營企孽

支國買二手鋪穩陣啲

唔買最穩陣

52歲儲到成百萬都咁on9
利申 冇百萬

藍, 罪有應得

只有港共管成個大灣區先值得投資

藍色水魚圈

個回報率一早計埋落你個樓價入面

呃呃聲咁難聽

明明係自願貢獻比祖國 共你的產

其實支共可以割大灣區一部份荒地做BLM特區比外國人搬入去住

外國有也

外國也有

依家仲去大灣區一定仲好信共產黨
咪受下社會鐵拳囉

執66%走人

個個都淘寶，買鋪嚟送錢俾大陸佬

大灣區

筍野洗撚用租金保證回報,一早內部都散左貨
見過有鋪比馬路封印左, 行去食飯等比車撞死

咪又係貪 個回報率咁高都信

如果炒得起咪係藍絲

炒得起楊女士就會做藍絲日日屌示威者廢青, 日日話人屈差佬強姦,我身邊都有呢d撚人, 我send左信通知大英政府了

炒唔起咪通知apple扮慘求安慰

依d基本啦,信正苦唔好驚

我未去過都成日聽人講惠州係垃圾地方

買鋪做乜撚野，支那一街都係死城，就算唔爛尾都冇人租

大灣區有咩唔伏

支那人都屌嘅垃圾地方

蟈家咁強大，點會發生咁嘅事？楊女士係咪收咗美國錢造謠生事？

買支那野

你值得擁有

貪字得個貧 大灣區就係唔掂 先影哩影路比啲最先進嘅野你睇,再引啲水魚投資落後地方

鐮刀用途就係收割用架啦

問黨攞返囉

展銷會

一浸騙局水魚味

一球買Tesla
依家樓都買埋

危害國家安全，拉得

楊女士坦言，丈夫並不同意於內地置業，雙方曾就此爭執，因此楊女士北上睇舖亦瞞著丈夫進行，「落咗訂先話佢知」。

上帝又好，如來佛祖又好，已經派左人幫你，你自己信党信政府唔怕

佢老公好慘

女人唔好管錢就啱

唔駛問又係個男人包底，香港男人真係

準備離婚啦

淘寶咁多客，正常人都預街鋪會仆街啦

「百幾萬喺香港連一個車位都買唔到，而且買舖嘅維修成本冇住宅咁高」。
又嬴 連維修都慳返

典型廢老囉 同現實脫節

國安法

除左抵撚死之外都唔知講咩好

好奇問下。
33厘6年真係收足？因為收足嘅話佢賺突。嘈乜鳩？

On9

你唔做水魚，邊有錢移民，D官仔女全部移民晒，留低的是移民不到的愛國人

回報33%

唔係叫惡意投訴咩？

勤力節儉同智力無關
尤其上一輩俾政府洗腦洗得好勁
真係以為支國發展潛力無限

Fake News

党會攻擊你的村莊

人講佢就信佢自己都有責任

抵撚死
後果自負

韭菜

諗住可以賺大錢塞撚住條死佬把口

呢樣真，一啲都唔抵可憐，不過歡迎佢哋做黃絲

疫情下，百業蕭條。事主唔好咁快定斷自己遭騙，應該抱有信心，祖國機會處處，遍地黃金，商機無限，只要sh，實會翻倍。

你貪人個息 人貪你個本

一定係收左美國錢搞事

阿毛係咪收左美國佬錢搞事
想唱衰大灣區呀
因住危害國家安全 拉鳩你呀

離婚都似

我有大陸親戚係大陸有幾間地鋪 得一半有人租咋喎

係好野就唔洗日日洗腦式賣廣告啦
用少少腦都知伏黎

宣傳幅圖成個核爆磨菇雲咁
符合蟈情

貪唔緊要
最慘係蠢信共產黨

覺得肯畀過一段日子租金佢，已經算好好人
擺明你自己蠢，身為騙子嘅有畀返少少錢你，真係唔話得

前提係有誠信

邪骨場而家點？

愛國藍絲俾機會你地貢獻祖國
仲不滿d咩？

相信党
大灣區充滿機遇

連登個個30歲前已經過百萬資產啦

惠州呢啲垃圾地方梗係啦

支拿除咗騙子係真其餘都係假是常識

CCTVB晚晚唱好大湾区
蘋果又造謠生事

韭菜就係呢d

建議佢老公止蝕離場

平時班開口埋口講「上進心」嘅女人，呢個女人夠哂「上進心」未

好多機遇

其實買得大灣區樓

係白癡定係低能？

投資大陸買茅台股票就夠
一係就大陸IT股

建議將呢個中年婦以國安法拘捕再充公埋佢香港所有資產

藍絲抵你死

係上天比佢既考驗黎

快d返工儲多一筆

接受下一個考驗

咁佢既人生先會完滿

楊女士於疫情下經常放無薪假，月入僅約5,000元，面對畢生積蓄隨時付諸東流，經常以淚洗面及失眠。原為退休作準備，以老本購入的物業卻無法出租，亦恐難以轉售，令她猶如掉錢落海，楊女士哭訴信錯政府，「成日叫人返大灣區投資，最終我啲血汗錢去晒騙徒手上」。

駐粵辦表示，2019年及2020年分別接獲50宗及41宗港人就內地房地產的投訴，比2016年的11宗急增近四倍。駐粵辦已協助相關人士將意見或訴求轉達予內地機關跟進。

應該係6年每年5.5？
計落咁樣合理啲

省會一二線城市實體舖都難搞，更何況惠州呢啲濕鳩地方

100萬拎去買美股，佢退休啦

一睇就知死場嚟
支那好多偏遠少少嘅商場都靜到死場咁
就連深圳都係咁
更何況連惠城區都唔係嘅惠陽區

開埋啲咁嘅鋪

Nike呢

分分鐘香港所有資產得間公屋

弱智出現了

莫講話舖

支那股票何嘗唔係

昨日小米話要做車 財經台班友即刻炒炒炒

同舖唔同嘅只係 佢地唔信 但只要有下一手肯接貨的替死鬼就得

舖要搵替死鬼無股咁快之嘛

最後接火棒 無論舖定股 都一定可移民地府

52歲得百幾萬咁少

講咗咁多年仲中伏

凡係好嘢 根本唔使宣傳

52歲 仲可做多13年 唔緊要 65歲個年仲可損失多一次

用足球講法 梅開二度

咪係，真係有好嘢都輪唔到港豬份啦。

好上進

呢d貼 唔見賈雨村 唔見無尾bear 唔見搬石頭張六常出嚟護主嘅

再上進d 大演帽子戲法 連中三元都得

其實大陸爛尾樓已經唔係新劇本

拒絕宣誓 新公務員工會主席顏武周辭職 「無必要繼續自欺欺人地留在政府

#33 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

懦夫#292292 無尾bear係度

賈雨村賺好多喎 幫呢位女士接咗個支那盤啦 好嘢嚟架 佢八折應肯賣 賈雨村 益你架 你一定睇到呢個呼籲 等你出嚟打救呢位女士

咪撚搞，一陣又做啲柒野出嚟俾啲藍蛆笑鳩我哋

同瑞士山區肺一樣啫真係黄金地段又收得起租，班開發商留返自己收租唔好，仲會拎出黎益街外人咩

抵死啦 擁抱大灣區

無尾bear 佢都可以接貨

佢招呼得你 即係你係佢地上頭眼中釘 come on you are welcome

潘老母咪想轉會 呢d豬隊友 多謝哂

娶老婆唔用腦 怪邊個？

橋唔怕舊 總有蠢人落叠

頭4年回報係樓價扣

或者佢後生時好靚呢

娶佢時下身支配腦袋 到老時咪俾佢呢位太太支配佢一生

除了恥笑藍屍外

都唔知講咩好

恥笑完 都繼總做藍屍 所以凡可憐人 必有其可恨處

繼續做 forever 藍

永遠的藍

140萬 莫講話支那 就算去英國買都中招 買物業 自己唔識 一大班人盲目亂買 仲要去一個出名搵鳩人笨的國家買 有咩好怨

佢去買英國 都仲可以俾班奶共閪拎出嚟唱衰 買支那 連黨媒01都唔講 蠢人自己攞嚟衰

做大半世野都係儲得百幾萬
投資前乜都唔識就學人投資
6年33里咁易回報到弓，個經紀自己投資左啦
仲洗唔洗益你呀安安份份打工咪算囉
成世人最尾呢百幾萬都冇撚埋

投資涉及風險

惠州買磚頭出名容易血本無歸，
不過佢就慘D，2014年已經落疊，
當年提防惠州磚頭既人唔係太多。

唔係33厘/年 x6
係6年加埋33厘

楊女士購買的139號舖面向內街，而且靠近角落位置，楊女士坦言，買舖前並無留意舖位座向，「反正有租收，唔理咁多啦！」

棺材本都唔理咁多，抵你陷家產
你老公就慘，你瞞住佢拎身家買大陸鋪

唔知呢位ching有冇買到

大陸買鋪位有冇得諗

買之前連座向都未睇楚 唔呃佢呃邊個 水魚 d錢不如益吓我地好過

住公屋洗得幾多
一月個月$2000租
打份sales $20000
一年儲12萬，十年都有120萬

依家大陸乜鳩都淘寶，食就美團
啲商場仲有咩前景

佢唔係第一個，亦唔會係最後一個中伏，而家呢個時代傻人冇腦既超多

同潘老母係同一種人

下一站
海南
吹緊啦 遲D又有水魚啦
賣毒疫苗都屈鳩人,仲會有嘢益人?

呢D豬隊友?要嚟做咩?

點解投資失利叫中伏

做咗五十二年人
連咁簡單道理 邊有咁大隻蛤蜊隨街跳都唔識
支那呀 就算香港都信唔過啦

gdp就係咁黎 正

Push